（樓市gogogo)新盤混戰：布少明稱LP6有3組大手客擬購4伙

南豐集團旗下將軍澳日出康城LP6開售487伙，美聯物業住宅部行政總裁布少明指出，該行有3組大手買家，擬斥2,500萬至3,000萬港元買入項目4伙；該盤有7成為用家、3成為投資者，估計項目呎租約40元，租金回報3厘。

他又補充，新盤開售令同區二手淡靜，9月至今將軍澳區二手僅錄約11宗成交，較上月同期下挫4成。

【11:09】中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，該行有1組大手客戶，剛斥逾2,500萬元購入項目3伙，分別為一房、兩房及三房戶。

他表示，該行A組買家出席率達8成，市場有5至6組買家有意購入4伙，每組客戶需斥資約2,800萬港元；買家佔約8成為自住客，當中一半屬年輕上車客。項目屬首個受樓花新例影響的樓盤，發展商每輪必須銷售至少兩成單位，措施對銷售影響不大，估計項目可沽清，惟月內能否沽逾千伙才是考驗。

至於銀行月內有機會加息，對買家心理有一定影響，但對樓市實際影響不大。而中美貿易戰則對投資者影響較大，他們普遍對後市抱觀望態度。

【09:07】LP6周六(8日)開售首批487伙，現場所見，有數百名準買家及地產代理於售樓處外等候，場面熱鬧。

據銷售安排，A組大手買家於9時15分起率先報到，該組買家可認購2至4個單位，其後為B組買家認購時段。

項目上月推出首張價單，折實平均呎價15,304元，為日出康城各期開價最高。入場一房戶折實售價449.2萬元，則平絕全區。該盤於周四(6日)截止認購登記，發展商指共錄得8,145張入票，較首批超額認購逾15倍。

超額15倍/8,145張票
但得幾百買家到場🤔🤔🤔

唔同時段入場

果百幾個買家係最少買2間，最多買4間

散客要2點先進場

剛需都有30%投資者

選擇題

樓市下跌時，投資者普遍會：

a）賣

b）死渣